[歷史台] 關羽同趙雲係歷史上上 算唔算係千古名將？

關羽武勇傳：
官渡之戰斬顏良
樊城之戰擒于禁 殺龐德
委以重任 負責鎮守整個荊州
水淹七軍威震華夏 嚇到曹操計劃遷都
程昱：蜀乃小國 名將惟羽，今羽身死，蜀國亡矣

趙雲武勇傳：
劉備首席護衛將軍
漢水之戰擺下空營計 一身是膽
長阪之戰救出劉備家小
截獲孫尚香並救出劉禪
街亭之戰掩護馬謖敗軍撤退

憑呢幾單野夠唔夠佢兩個上神台其實

關羽只係衰在驕傲自大 睇唔起孫權
人地嫁個女比佢佢唔要
加上又有兩條二五仔糜芳 傅士仁
唔係佢都唔洗死

你三國演義睇得太撚多

我邊度唔係根據三國志 真心想請教

斬華雄呢

關羽事實真係斬過顏良 攻下過襄陽
而趙雲事實真係係長阪之戰保護過劉禪

話你睇得太撚多意思就係你冇比較其他朝代嘅名將
比較下就知佢哋兩個根本不值一提 算唔上係千古囉
只喺演義神化之下佢兩個顯得好勁
你講三國志嘅話 都大把人勁過佢哋 特別係趙雲

咁如果轉過說法
話關羽趙雲係漢末三國係S級名將會唔會合理d
不過我認同佢兩個唔算係軍神
我覺得縱觀歷史 最撚勁既武將係漢朝既韓信同唐朝既蘇定方

斬華雄果個人叫孫堅

同韓信 樂毅 白起 岳飛呢堆完全唔同級數

你話我演義撚都係咁話
我覺得三國時代最撚op果個叫諸葛亮
呢個真係無撚得拗

制定蜀科 教化百姓 將蜀漢呢個邊緣小國管理得井然有序
攻心唯上 以攻代守 五出祁山七擒孟獲
大發明家 木牛流馬 諸葛連弩
忠心不二 鞠躬盡瘁拒進九錫
用人唯才 提拔蔣費 蕭規曹隨

呢d咁既人歷史上面無幾多個

諗住入黎睇潘鳳

無雙上將潘鳳

一個完美戰神

白起

鳳珠

其實三國人物好難做S級中華名將

始終三國係內戰，點計都唔夠岳飛打大金鐵騎、李靖打突厥、霍去病殲滅匈奴咁有說服力，

亦都無韓信咁武力統一天下既戰績。

三國名將三甲我認為係：孫策、鄧艾、曹真

孫策：有限資源下，極速統一江南，打下東吳大半世紀既基礎。正宗有勇有謀有大局觀。

鄧艾：滅蜀第一功臣，唔單只頂住諸葛亮第一徒弟姜維既北伐，仲殺埋佢個仔諸葛詹，最後奇兵打到去成都，收埋蜀國皮。

曹真：成功收復第一次北伐失去既三郡，仲打敗馬謖，擊退趙雲援軍。而且仲打贏過外族軍隊，成功平亂，逼到外族重新俯首稱臣，保住魏國外交穩定。

屌，你到今時今日公元2018 年都仲討論緊啦，咁都唔算午古名將？

佢地簡直可以算係潘鳳level

千古 打錯字sor

唔係睇唔起
上youtube聽下人講下其實佢都放好多兵
同埋 政治婚姻佢話唔到事

真正勁的確係孔明
劉備搵佢果陣只係一舊屎。乜都無
仲要比曹操打到走難
最終可以入漢中做皇帝
冇佢劉備一早死左

其實真實既諸葛連弩係廢的
射程太短
睇人眼花都唔夠劉備好
劉備一早講左馬謖唔掂

其實我唔明教咩化蜀，蜀本身係古國，又經過秦漢既統治

見到#2已經膠味濃

張遼、鄧艾

關羽衰在成日食大家樂同煮d垃圾公仔麵俾作個仔食

睇人眼光唔夠劉備好，就唔敢認同。
係，諸葛係睇錯馬謖。但劉備何嘗唔係睇漏龐統、蔣琬？都係靠諸葛舉薦佢地。

諸葛亮勁？ 出山第一計將劉琦調離政府中心就有問題啦！劉表就死 劉琮咁近肯定奪權，勁？錯晒部署啦

如果佢加入曹操一早打晒全天下

溫酒煮華雄

創意台

講千古名將我諗到
霍去病 岳飛 徐達

趙雲啲軍功擺係關羽到即刻高下立見

諸葛亮算係咁
佢穩定到劉備死後 混亂的蜀漢

係荆州遭到重創 (關羽同劉備)
再加上一大堆將領,文臣的老/病死 好像法正，黃忠之類下
重整到蜀漢 對魏國戰爭都尚算可以........

世人個個都講四川有天險
但唔會講一堆以四川為根據地的政權
好像李存勗唔夠3個月就收左前蜀山

後蜀 張獻忠果堆

當然蜀漢同其他以四川為根據地的政權唔同

佢地蜀漢班統治者 始終係係讀書人，士大夫加上部份本地貴族
同後來果堆流氓，土匪式政權唔同

突厥人完勝三國名將，一個無名嘅突厥將士可以打贏呂布level

講三國時代 最勁點會唔係司馬懿 一直喺曹操面前隱藏自己嘅野心嘅同時 幫自己嘅家族打定曬可以謀朝篡位嘅基礎

邊個最勁就唔知
不過飛哥首滿江紅真係不得了
元敬兄嘅逆境打法同練兵都無得輸
最鍾意睇打逆境波既武將

好多人做左佢的野 例楊堅

但佢的評價被西晉影響得太嚴重
歷史上被人視作朱全忠之流

論千古名將 呢兩條友根本只係小學雞打交

戰國時代 白起長平大破四十萬趙軍，先後破城100餘座，殺6國軍馬合計超過200萬！！

秦朝末年 韓信水淹三軍 項羽破釜沉舟

關羽趙雲等鼠輩只係近代三國志興起被神化左姐， 以前古人多數J韓信

霍去病 衛青 班超 先係

單講三國時代
連登仔一定會講一個你僅僅聽過
或者係 game 度見過
數值超低既路人甲
話佢先係真正既名將
係你睇演義太多先唔知道真相

如埋其他年代
就一定大把名將勁過你講果個
雖然俗語有話
「張飛打岳飛，打得滿天飛」
但總之你講果個一定唔係最好

熱門選擇包括
李牧
韓信
岳飛
袁崇煥

趙雲最多咪最佳保鑣

個故真係幾正
張妹妹

三甲應該有張文遠

袁崇煥不認同

講關羽都算
無演義咁勁但都唔少野
死之前一路長驅直入打到曹軍係咁退
雖然唔排除係陰佢既可能性

趙雲真係長年實Q黎
係得演義同打機先咁出名

逼到敵人要用反間計去收皮
算係曲線抬舉

從後代神明崇拜黎講
關羽係
趙雲唔係

斬顏良

劉備居功厥偉

趙雲就話一般料姐
關羽話曬都有「武聖」之名，點算得上唔入流

算係名將但我覺得唔算千古名將
守遼東有大炮難度大大減少

又吹奏司馬懿

你有大炮
人地都有架姐

點解冇人提項羽，單人戰力天下無雙，係衰在驕傲自大

三國曹操最勁

點會冇
你自己睇第二版
唔好懶係醒先得架 ok？

袁崇煥行錯咗好多步，佢死某程度上自己攞嚟

戲志才不死，郭奉孝不出
郭奉孝不死，諸葛亮不出

個屎忽坐係咩位決定個腦諗乜
係曹操同曹丕嘅時候佢有咩居心
等到班人死曬托孤放權俾你 你安插家族勢力
再欺人孤兒寡婦

最勁嘅唔要面同長命又真係非司馬懿莫屬嘅

中原史的確係
「歷史」上嘅話漢尼拔可以入圍麼？

關羽係千古罪人（對蜀漢嚟講）
佢唯一嘅功勞係加速蜀國滅亡，令中國統一

亡國之將都有得吹捧
咁你睇近代，一定覺得蔣介石用兵如神

統一係罪孽

統一可以令人民生活稍安定。
當時地球人口唔多，人類未係毒瘤。

關羽匹夫之勇，一帶大軍團就亂七八糟，同白痴冇分別。

亞歷山大 皮洛士 漢尼拔 龐培 凱撒 鐵木真 蒙哥 拿破崙

果陣努爾哈赤冇用大炮

如果計埋品格我揀岳飛

陳到

上將潘鳳。死前留下七粒鳳珠

其實樊城之戰呢壇野 比孫權偷襲算唔算係必然結果
就算比韓信再世都唔會守得住
如果當初關羽唔係咁臭串 而係同孫權和好
孫權就唔會偷襲佢？

偷襲是必然的事，孫權借關羽偷糧等事大發文章，只係想出師有名

相傳清代要整文神武神，武神首推岳飛，但因政治原因，所以最後揀左關羽

岳飛何嘗不是亡國之將，亡國不一定關乎用兵

除左曹操，其他三國撚都俾人吹奏得好緊要

睇正史啦仆街，睇演義睇到上哂腦

趙雲百萬軍中藏屙豆 係咪史實？？

兩登定律：
踩關羽/孔明/子龍=識正史
再加埋棒郭嘉就=歷史學家

一半真一半假
單騎救主係真
但入面d內容係假 例如連殺曹操五十員戰將 奪取青釭劍等等

岳飛係女真人眼中
只不過係勇武嘅敗將
比起完顏宗翰滅遼滅宋
根本不值一提

岳飛敗左係邊想問

同時代起碼曹仁都同關羽同level

項羽收編入帝王列傳 點算係將

以前啲人對自己國家有愛國之心姐
唔代表岳飛有幾勁
就好似而家個個崇拜習近平咁

完顏朮略施小計
就殺咗佢

完顏兀朮

人地要佢個女

😂👍

當其時金國聲勢浩大，宋朝積弱，好似只有韓世忠部隊可以擊敗金兵，岳飛係佢其中一個部下，而岳飛好似係喺擊敗金兵當中表現最突出

關羽勉強都可以係千古名將
同兩孫，戰國四大名將，漢韓信，唐宋名將並列都算
趙雲差好多班牙化？

諸葛亮我同意佢係治國方面一定係三國第一
但綜合第一就真係不敢苟同

清朝前拜岳飛
後來清朝唔俾 d人先轉拜關羽

如果話千古軍神
一起係韓信同岳飛

白起同樂毅都ok, 仲有霍去病

早有答案由世人評價

冷兵器最強點會唔係蒙古痴線佬
你地圍內打丁
速不台打到去羅馬喇

首先要定義下咩係千古名將
千古同名姐係個朵夠響,但實際功績既重要性同能力係咪最TOP呢?
將既話白起 韓信 肯定入圍,但項羽 曹操 李世民 謝安之中又邊D計邊D唔計?
btw我正係論打仗最勁既話一定覺得係項羽,巨鹿之戰同彭城之戰兩次大戰以少勝多,古今只此一人

至於關羽同趙雲...趙雲純粹比演義吹
關羽事績一直受民間廣傳,但主要讚揚其忠義而非武勇

智商幾低既人先問得出呢個問題

可惜樂毅好快比人收皮
冇乜機會比佢表演

項羽，韓信同岳飛應該係以弱勝強既代表人物

關羽張飛都有上落過榜
而趙雲無出現過

趙雲戰功似守衛、後勤多過似將軍
馬超入蜀後都無大作為

連埋白起,四個都不得善終

王不過項 將不過李

孫策絕對係漢未三甲 家道中落嘅出身 憑住自己同一班老臣子 廿幾歲已經稱覇江東 收編江東文才武將 制定江東制度律法 人稱江東小覇王

比大家傾下計o者

係 梳我記錯左

傻9

點估到國舅都可以叛變

三國講戰功
陸遜都可以算最top
白衣渡江佢有份策劃
夷陵一把火燒盡蜀國國運
抗北又打贏曹休
仲係出將入相
其實不比諸葛亮遜色

唔識揣摩上意 係都要捲入二宮之爭

係,但佢應該算統帥而唔係將領(?)

趙雲真係唔係關羽果皮
馬超都稱不上

劉備最勁, 成世人狂打輸仗都唔洗死

白起俾個范睢玩死左，可惜..

得閒睇吓正史就知關羽幾弱智

俾孫策發展落去，曹操可能都要行埋一邊

係關羽智力同領兵能力問題，睇吓正史就知乜事，簡直弱智到無倫。

孫策遣軍攻登於匡琦城。賊初到，旌甲覆水，群下咸以今賊眾十倍於郡兵，恐不能抗，可引軍避之，與其空城。水人居陸，不能久處，必尋引去登厲聲曰：“吾受國命，來鎮此土昔馬文淵之在斯位，能南平百越，北滅群狄，吾既不能遏除兇慝，何逃寇之為邪！吾其出命以報國，仗義以整亂，天道與順，克之必矣。“乃閉門自守，示弱不與戰，將士銜聲，寂若無人。登乘城望形勢，知其可擊。乃申令將士，宿整兵器，昧爽，開南門，引軍詣賊營，步騎鈔其後。賊周章，方結陳，不得還船。登手執軍鼓，縱兵乘之，賊遂大破，皆棄船迸走。登乘勝追奔，斬虜以萬數。賊忿喪軍，尋复大興兵向登。登以兵不敵，使功曹陳矯求救於太祖。登密去城十里治軍營處所，令多取柴薪，兩束一聚，相去十步，縱橫成行，令夜俱起火，火然其聚。城上稱慶，若大到。賊望火驚潰，登勒兵追奔，斬首萬級
陳登都未過到，想打曹操

威震華夏俾你講到弱智無倫

贏幾條街

蔣介石

中國史上最廢元帥

曹操兩次以少勝多嘅大戰入面一勝一負

古今都係得佢一個咁濟

其實魏國班人成日被嚴重低估

如曹仁、曹真、張遼、司馬懿等

蜀漢國啲人成日比人吹上天 （諸葛亮、關羽）

吳國班友就

樊城一戰後期根本冇得打，孫曹舉國前後夾擊關羽，曹操先有曹仁守軍、徐晃救援軍、後有徐商、呂建等十二營，再加東吳呂蒙陸遜偷襲荆州，孫權親軍作支援。這個局勢任史上任何將領率軍都必然回天乏力。只要孫劉破裂，關羽就冇可能贏。

曹魏從來冇低估，只係蜀漢嘅人爭議性大

打三國無雙就贏到

霍去病呢 17歲封候，重創匈奴

張文遠、推参！
尚武の孫吴よ、この力、見せてもらあう！

白起？

其實純粹論武力呂布入唔入流

王翦

俾孫策發展落去成個孫家晨早收左皮

次次入親依啲post有一半以上都係講三國，00後係咪剩係識三國？

唔關事,孫權晚年變死廢老

陸遜點講都係死,你話a好孫權話b 反之亦然,龍門任搬

讀寫障礙？睇唔睇得明標題寫乜？

懶識野咁又唔見你留言？

柒頭

事實伴君與伴虎
咩登堂拜相，共榮共辱都係呃人
最後難逃君疑臣死的命運

自己去睇正史

死左仲要比人當神拜，又做過財神

其實秦瓊同尉遲恭有乜實際戰功可以上榜

三國演義明朝出，即係清朝前關羽都上咗神檯

牌不是萬能 但是沒牌是萬萬不能的

莫講話香港人,就算D大陸人本身都唔係好多對歷史有興趣
中學雞時期教果D歷史好撚悶,記D垃圾冷門制度野多,真係要私下走去詳細搵D人物/事件先會產生倒興趣

講制度講文化 學呢d有撚用咩
緊係講戰爭 講人物傳記先好睇架啦

係,完全唔知有咩用+減低咗大眾入門既興趣

歷史上趙雲同關公唔係同一level

演義入面，趙雲個角色接近完美

但戰功同功勳黎講遠不及雲公

多謝光榮三國志三國無雙
唔係三國應該冇咩人討論

我同意你既講法
成班漢人自相殘殺, 都唔明有咩值得吹捧
就好似現在 敘利亞內戰, 唔通你又話 敘利亞D將軍 好勁咩

打嬴外族, 先講得上係勁

從來只係亂世最好睇
東周 秦末 三國 南北朝
漢唐宋明教d治世真係悶到仆街

朱元帥

木鹿大王

咁又唔係嘅，人文社會的演變喺任何時代都係殊途同歸，歷史科的原意就係俾人通過事物的興盛同衰敗嚟鑑古知今，反而戰役本身的內容其實無關緊要，佢的背景同為歷史流向帶嚟的影響先係重點，戰爭的意義從來都喺戰爭之外，人物志亦一樣
當然，戰爭同傳記總係最引人入勝嘅，睇上面咁多人個個三國專家咁款就知道

張遼 姜維 賀齊 諸葛亮 呂凱 公孫度
大把人打贏過外族

條仆街睇唔起文人,明知打仗後邊好緊要

仲話返城後就唔放過糜芳同傳士仁

正宗抵死

鮑出

三國角色係平均實力高,但就少左韓信,白起依類s級猛將

所以先有三國時代因為打破唔到局勢

晉朝太垃圾,直頭可以話浪費左三國班人既心血。

岩！

書淨係睇過演義 有冇三國志呢本書
定係要逐個人物睇 咩傳咩傳咁 拼湊返個故仔出嚟

我覺得王剪係最勁
名將黎講佢打完天下仲可以光榮退休
韓信比劉邦殺
白起比秦王殺

而且王剪最勁 子輸過
李牧帶兵勁又點
味比王剪用計 攪到佢比老細殺

曹真 曹仁 嚴重underrated

西涼三明 同 董卓
公孫瓚 公孫度又係極少人提

又唔可以咁講
韓信當年面對的係一個個獨立諸侯國
同三國係三個成熟的體系國家好唔同
你比蜀有個韓信都好難打贏魏

韓信有邊次打仗唔係以少勝多

除咗核下之戰60萬打10萬之外

其他是但一場都夠佢上神台

如果比韓信頂孔明個位北伐

一撚早收長安啦

關羽同李宗仁、朱德比呢？

對手都好重要，韓信對住曹真司馬懿呢個lv既對手都好難做得好過諸葛亮

韓信一生有無吃過敗仗
睢水壇野好似唔多關佢事

神化左姐
真史關羽係有單兵斬顏良, 但其他唔係真 打呂布時, 同曹操爭人妻輸左 只是普通型武將, 只係同劉備結拜左出到頭姐, 又自大又冇深厚謀略, 冇理大局擅自出兵北征搞到自敗
真史趙雲只是劉備普通門衛, 只是中低層武將打份工, 連劉備個D都未必日日見到, 佢演義形象係抄"陳到"這武將, 陳到就真是同劉備frd 啦, 不過趙雲都算是劉備既重要武將

咁李牧 白起 王剪呢

老老77 中華5000年歷史悠久
帝皇將帥多如牛毛 要比真係無得比
但係如果子龍同關聖帝君都可以算係歷史上S級名將
咁呢個頭銜都幾唔值錢

想問春秋時期既孫武有無得上神枱，話矖佢《孫子兵法》到依家一樣咁出名⋯⋯

上咗好耐

你講到韓信啲對手好廢咁

龍且，章邯，李左車呢啲名將都係輸比韓信

最仆街係豬腳

最少Top5

睢水 佢好像係現場
但輸同佢無直接關係

大部隊潰敗下 成支軍隊崩潰下 燒堆佢度

國家體系成形好重要

好像李存勗 可以 70日 滅前蜀..........

東西魏雙方 可以打足幾十年

點解要改拜關帝？咩政治原因？

近代嚟講粟裕好似都未試過輸

朱可夫同艾森豪威爾呢

趙雲其實係女人黎

真實冇講過有結拜過
但係一定好好朋友先
真心果隻
因為關羽死左劉備真係出動全國兵力打佢
可以扮下野出兵之後退兵
但佢冇咁做

對比之下

趙雲真係同一隻IT狗一樣唔起眼

咁公孫瓚都得la

劉備用意係想奪回荊州 並非為關羽報仇

韓信係附近，唔比隊友走難過黎

唯一一支彭城之戰無被衝散的漢軍

後來漢軍包圍楚軍於垓下 漢軍都唔敢直接強攻 而且用楚歌擊潰楚軍軍心先攻

始終楚軍最強係打逆境戰 彭城之戰的戰例真係古今無雙 仲要殺到睢水不流 一路追殺劉邦

問題係如果要打
可以叫將軍去打
唔需要自己去
同埋佢唔帶孔明去
因為孔明叫佢唔好打住

用最客觀既睇法分析下，例出咁多場公認既三戰大戰役，睇下關羽同趙雲既參與程度有幾高。

1. 黃巾之亂：勝方 - 東漢。關羽當時跟劉備，而劉備既參與程度一定被曹操更低。

關羽得分1/5
趙雲無參與

2. 董卓討伐戰 ：勝方 - 關東軍。劉備既參與程度一定比袁紹、曹操、孫堅低。趙雲繼續唔見影。

關羽得分1/5
趙雲無參與

3. 官渡之戰：勝方 - 曹操。曹操係前哨戰已經擊敗札根左徐州幾年既劉備，呢場55波劉備一方輸得
一敗塗地。兵敗既劉備、投降既關羽係戰役後期既貢獻成疑，而且佢投靠既袁紹同最後都係打輸。

關羽得分0/5
趙雲得分0/5

4. 赤壁之戰：勝方-孫劉聯盟。劉備勢力係三戰大戰役中既第一勝仗。主力當然係東吳部隊，不過都要比返d同情分兩位。

關羽得分3/5
趙雲得分2/5

5. 合肥之戰：無參與。

6. 潼關之戰：無參與。

7. 益洲之戰：勝方 - 劉備。呢場所謂既戰役真係夾硬比面劉皇叔，因為明眼人都知成都係昆返黎多於明刀明槍打返黎。

關羽無參與
趙雲得分4/5

樊城之戰：勝方：曹孫。關羽敗家之作，唔單只打輸，而且仲失埋地盤、人頭落地。仲直接導致敗家2.0既夷陵之戰。

關羽得分-3/5
趙雲無參與

8. 夷陵之戰：勝方 - 孫權。

趙雲無參與。

9. 諸葛亮南征：勝方 - 劉蜀。

趙雲無參與。

10. 諸葛亮北伐：勝方 - 曹魏。客觀黎講，整個北伐係以失敗告終。不過都要比返少少同情分比表現比較活躍既趙雲。

趙雲得分2/5。

In關羽 we 7

初唐李靖都勁過關羽同趙雲啦
不過可能simon lee 太勁, 所以好多人都忽略初唐名將

李建成都ok架

如果冇人開城投降, 真係睇下呂蒙表演攻城
當年周瑜要打1年,呂蒙輕兵襲江陵,神人乎?

劉備勁過孔明
一個人一生大起大落n次
都仲未訓低,仲要窮困果時曹操都睇得起佢
周瑜就想禁固佢, 可以比呢兩個人咁既評價
絕對唔惹小

曹氏都換左3代人啦....司馬係勝在長命

孔明應該比蕭何張良掛

點會比韓信

戰國名將不得了, 三國只係格局唔夠大
但講戰役規模都唔惹小
赤壁曹孫劉加埋都有十幾廿萬軍
而且以小勝大

點會唔係 有人神化有人吹奏,
而家是但問條友都知佢兩個係邊個,
其他人就算幾撚勁都冇佢地咁出名,
得有心研究既人先會識,俾盡都係識項羽韓信岳飛呢d
咁點會唔係千古名傳?

冇謀略可以由防守反擊打到曹仁得返幾千兵守城?
由曹仁南攻到中原叛亂到關羽反擊圍城
漢中冇一條停手既柯打,而劉備走之前就比左假節關羽
關羽叫擅自出兵?關羽仲要問邊個?
曹操周瑜都想要既名將,變左普通型武將

打羸曹仁領兵能力有問題?
去睇下正史讀下曹仁戰蹟先
水淹7軍,圍襄樊,絕漢水
孤軍深入許昌游擊,唔識帶兵??
孫權由劉備係荊州已經出過幾次兵偷襲
有得和好??人地國策搶荊州係排喺第1

當時D 外族 實在太弱
匈奴剛剛衰落, 鮮卑 又未掘起

所以好多 普通將領 都可以輕鬆打柒外族

五代十國, 既十國, 算唔算成熟的體系國家??

但北宋一樣可以全部消滅, 統一

其實好多將軍都無敗績, 例如戰國四大名將

仲有好多 唔出名既將軍, 打一兩場 小勝仗之後退休, 所以都可以做到一生無敗績

老實講句, 其實韓信既敵人, 都係軍閥, 所以韓信先咁勁
你叫韓信去打匈奴, 佢未必有咁勁

劉邦 打匈奴, 都被匈奴包圍, 幾乎收皮

諸葛亮北伐果陣, 蜀漢無將軍用, 所以趙雲先開始帶兵打仗

但又帶得幾好............不過當時趙雲已經係老野..........

試下韓信 對住 成吉思汗, 努爾哈赤

睇下韓信嬴唔嬴到??

討論緊中國wo...........

不過戰國士兵人數好大水份

長平之戰, 秦國50萬vs趙國40萬

當時秦趙兩國只有 兩三百萬人口, 好難相信動員到咁多人.........

其實市民係認識 三國演義/三國game 既關羽, 趙雲
不是認識真實既 關羽, 趙雲

例如, 真實既關羽, 沒有斬華雄
華雄是孫堅殺死

而三國演義/三國game 既關羽, 就秒殺華雄

潘鳳斬華雄
三英戰潘鳳
潘鳳借箭
落鳳坡反cup